export DEV_FOLDER="dev"

#General
alias a="open -e ~/.aliases"
alias z="open -e ~/.zshrc"
alias dd="cd ~/$DEV_FOLDER"
alias c="clear"
alias d="cd ~/desktop"
alias o="open ."
alias ..="cd .."
alias md="mkdir"

#Git
alias add="git add ."
alias gs="git status"
alias gf="git fetch"
alias gp="git pull"
alias gl="git clone"
alias gc="git commit"
alias gca="git commit --amend --no-edit"

#Yarn
alias yi="yarn install"
alias ys="yarn start"
alias yl="yarn lint"
alias yv="yarn vite"

#Terraform
alias ti="terraform init"
alias tp="terraform plan"
alias tf="terraform fmt -recursive"
alias tv="terraform validate"

#Docker
alias di="docker images"
alias dr="docker run"
alias dp="docker ps"
alias dk="docker kill"
alias dcb="docker-compose build"
alias dcu="docker-compose up"

mc() {
   mkdir -p $1
   cd $1
}